而家啲中學雞上中史堂講近代史，仲有冇提共慘黨啲衰野？

我嗰個年代都有提文革陽謀大煉鋼嗰啲
而家係咪冇晒

有

我初中時上中史堂有得睇8964記錄片

我幾年前上中史堂嗰陣都係輕輕帶過
吹奏支那入世貿世衛奧運太空人嗰啲就係咁講
通識堂先講得多文革大躍進嗰啲

2016年DSE。
高中中史分兩個部分
1必修(四本教科書)
2.選修 (一本教科書)
第一冊必修書由西周春秋、周天子開始
第三冊到二戰結束
第四冊由1949年開始到改革開放

以下個人意見:
教科書以中央政府作視覺﹐角度為「管理學」。重視理解「解決前朝問題、社會問題、解決權鬥問題」既前因後果，並作出評價。內容係比通識更刺激Logic。但可惜啲Logic對中學生較深，而且量多，題形又少變，所以出現晒萬年Model answer，令學生背書多過思考。

內容:
高中有好大偏幅教一五計劃、二五計劃、大躍進、三反五反、文化大革命
基本上第四冊除咗一五計劃對政府讚多許彈、其他都一面倒負評
文化大革命課題最後一句係「又稱十年浩劫」

第一冊西周 到 第二、三冊宋朝都係大致好評。由第三冊元朝開始， 基本上讀完就會覺得嗰堆政府只會做一啲離間自己人既政策，大負評。本身初中之前我覺得係一個中國人，由中五開始我覺得自己係一個毒榴一部分。如果你只係讀到中四中史、讀完宋朝就唔讀，好大機會會對中國正評。一開始讀元朝就會180度轉身。

我中學mock個份model answer，自行判斷有無censor

我10年前讀初中嗰陣有教過，d notes有踩冇讚

幾年前高中讀中史
有教過哂 大躍進 文革 土改 三反五反
詳情係點全部都要背

高中揀中史文科生冇事
共產黨做過啲衰嘢dse全部都考

初中就任學校亂咁嚟
要睇返緊學校本身係咪紅底

啱啱睇緊本書叫「大地之子」，日本翻譯文學
講日本之前o係東北殖民，打敗仗之後又無帶走返 d 殖民
主角就係當時屋企人黎左又走唔到，比蘇聯軍攻擊冚家死哂
佢就比個中國人收養左，一路都當自己係中國人
共軍打長春，佢同養父母好辛苦先走到出黎
讀書想入共青團又入唔到，條女知佢係日本人就飛鳩佢
畢業之後咁啱就係大躍進、批鬥、下放勞改既時候
佢因為日本有血統，去到邊比人屈鳩佢係間諜/有不軌意圖 (做勞改政治犯超級慘)
佢就成日諗到底佢呢個日本血統係有幾大既罪孽
而家睇到中日復建邦交，國家突然間召佢去做接待交流團..

有題熱門essay就係問文革係一場政治定文化運動

阿sir好鍾意講文革
講下共狗有幾衰

某程度
最反共嘅老師就係中史科

我初中果陣本教科書係長毛有份寫既
內容可能有漏，但都算又講蘇俄黃俄既衰野
但係HISTORY反鬲更仆街
永遠只教BOOK A唔教BOOK B
扮哂公平咁3年都只教A冊
實際上擺明係想飛左最後一冊唔講冷戰中共蘇共